<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Yukina</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://artoriay.xyz/"/>
  <updated>2019-07-13T18:01:26.896Z</updated>
  <id>http://artoriay.xyz/</id>
  
  <author>
    <name>Yukina</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>浅谈动漫婆罗门</title>
    <link href="http://artoriay.xyz/2019/07/14/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%8A%A8%E6%BC%AB%E5%A9%86%E7%BD%97%E9%97%A8/"/>
    <id>http://artoriay.xyz/2019/07/14/浅谈动漫婆罗门/</id>
    <published>2019-07-13T18:00:53.000Z</published>
    <updated>2019-07-13T18:01:26.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考"><a href="#虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考" class="headerlink" title="虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考"></a>虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考</h3><p>以前在机房有听到高一的谈论b站的入站答题，不禁让我萌发一种厌恶感。</p><p>我不知道这种厌恶感是来自于对bilibili的厌烦还是对类似动漫萌新的厌烦。每次听到有类似的谈论时都会有这样的感觉。</p><p>直到我看到S1论坛上的<a href="https://www.saraba1st.com/2b/thread-1481238-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">动漫婆罗门消亡史</a>，对号入座后发现，我假装是一个婆罗门，其实只是一个达利特。</p><h3 id="什么是婆罗门？什么是动漫婆罗门？"><a href="#什么是婆罗门？什么是动漫婆罗门？" class="headerlink" title="什么是婆罗门？什么是动漫婆罗门？"></a>什么是婆罗门？什么是动漫婆罗门？</h3><p>婆罗门是印度种姓制度中最高的等级，简单来说，就是把人分了等级，婆罗门是最高等级，其次是刹帝利，再其次是吠舍，最低级是达利特（贱民）。</p><p>其实无论是在哪个领域都会存在这种情况，而在动漫（不如说是ACGN）这个领域内看得更加明显，比如你加一个动漫群，会发现里面有很多大佬根本就不搭理一个萌新，萌新只能看着大佬们谈笑风生。</p><p>要为动漫的人群等级制度划分一个具体的界限的话，大概就是：</p><p>婆罗门是资历比较深的，可能入了这个行业，也可能没有入，吹天吹地，无所不能，听音辨声优，厌恶当季度的新番，鄙视萌新。</p><p>刹帝利是表面功夫做得比较好，如果说婆罗门是有真的知识深度，那么刹帝利就是仅仅从婆罗门那里获取他所需要的资源。并且生活丰富，粉丝无数。</p><p>吠舍是对有些作品有些了解，会出一些有关动漫的活动来获取大量的粉丝（比如说一些coser）。</p><p>达利特是人群最广泛的，喜欢看当季度新番和民工漫（虽然民工漫也快从这个时代渐渐隐去了），自称xx粉，但对xx却不太了解。</p><p>如果从bilibili来看，尽管近期来看，bilibili的番剧板块已经掉到了第九左右，而番剧的资金输出是比较高的。</p><p>在bilibili看动画的人群中来看，比较多的人都属于达利特这一等级，一部分人属于吠舍，比较知名的up主一般都是刹帝利，而婆罗门一般不屑于在b站看动画（笑</p><h3 id="对于我"><a href="#对于我" class="headerlink" title="对于我"></a>对于我</h3><p>上面说了，无论是在哪个领域，都会存在这种等级，即<strong>鄙视链</strong>。</p><p>从上至下依次鄙视，高等级的人看不起低等级的人。</p><p>以前有一段时间，我虽然是高二，标榜着高三，却过着比高一还轻松的生活。我会因为搜p站图的时候看见“美图”两个字感到反感，却不知道用什么词来替换这两字更好，而且如果在网上搜的话，用这个词才能搜到你可能想要的；我会因为一群人说ACG话题会说我“这个我老婆，不要跟我抢”，“公主殿下骑士团参上”这样的话而感到羞耻和肤浅，因为我会说监督，会说作画，会说摄影，会说脚本。</p><p>我自命婆罗门，也正如上面所说的特点，我不喜欢当季度的番，喜欢EVA，喜欢CB，喜欢攻壳机动队，喜欢铃音，喜欢白箱，喜欢今敏，喜欢渡边信一郎，认为这些有深度或者能直接对现实产生影响的才是应该看的动画，动画不应该不同于电影，动画和电影是一样的，不应该被区分。</p><p>但，我后来想，喜欢这些有什么用呢，中国社会对动画，或者说是ACG，相对于日本那边更加友好，成为当今大多数年轻人的消遣的方式，而大多数人都会看最新的当季度番剧，你喜欢这些老的，经典的，有深度，有社会影响力的动画又能怎么样，只能说明你是一个在这个方面有着更高雅情趣的罢了。</p><p>写高端的东西没有人看，只有写符合大众预期，大众喜欢的东西才有流量，这正是这个<strong>行业</strong>的现状。</p><h3 id="所以"><a href="#所以" class="headerlink" title="所以"></a>所以</h3><p>动漫婆罗门是对那些人的讽刺，同样我也坐不起这个位置，我只是一个普通的喜欢看动画的学生。</p><p>喜欢看什么就看什么，看动画不是为了装逼，看动画不是为了让你能高人一等（正好和霓虹相反），看深度的动画正如看一部有深度的电影，带给自己思考，看萌豚动画没有错，看萌豚动画也不应该受到鄙视，能加入大家的讨论，跟上这个时代又有什么不好的呢？</p><p>爱ACG，不应该从等级来看。</p><p>喜欢ACG的人都是平等的，喜好方面不同罢了，根本就不应该存在等级（理想）。</p><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>尽管受大众潮流影响，也应该有自己的选择和标准，是好是坏，不应该跟风评论（这么说是不是有一种刹帝利的感觉）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;虽然这是谈论动漫婆罗门，但也是我对最近生活的思考&quot;&gt;&lt;/a&gt;虽然这是谈论动漫婆罗门，但也
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="ACG" scheme="http://artoriay.xyz/tags/ACG/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>朝花夕誓，是一个“孤独者们的故事”</title>
    <link href="http://artoriay.xyz/2019/02/25/%E6%9C%9D%E8%8A%B1%E5%A4%95%E6%8B%BE%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E2%80%9C%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E8%80%85%E4%BB%AC%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B%E2%80%9D/"/>
    <id>http://artoriay.xyz/2019/02/25/朝花夕拾，是一个“孤独者们的故事”/</id>
    <published>2019-02-24T17:51:02.000Z</published>
    <updated>2019-07-13T17:36:06.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>冈田麿里谈《朝花夕誓》的创作</p><a id="more"></a><p>转载自：<a href="http://www.anitama.cn/article/d5f20289c0c610d9" target="_blank" rel="noopener">http://www.anitama.cn/article/d5f20289c0c610d9</a></p><blockquote><p>冈田你来当监督不就好了嘛。<br>——长井龙雪<br>你要是什么时候当上监督了的话，我可以给你帮忙。 ——筱原俊哉<br>我想我是曾经对她说过“你哪天自己当次监督怎么样”的人之一。<br>——佐藤卓哉</p></blockquote><p>在日本动画界，冈田麿里并不是第一个编剧出身的监督。但或许很少有哪位编剧，会像她这样，被如此之多的演出家提议尝试监督。虽然这不一定全都是善意的建议，也可能是看热闹不嫌事大的怂恿，甚至带着恶意的讽刺。但不管怎么说，对冈田麿里来说，自己当监督，似乎并不是一时的心血来潮，而是已经反复出现在自己面前的选项。</p><p>大概正是因此，当 P.A.WORKS 社长堀川宪司说出“有朝一日想看看暴露出冈田老师的 100% 的作品”之后，冈田最终得出的结论，是由自己来当监督。</p><p>动画制作是集体工作的世界。这是它令冈田决定作为自己终身事业的魅力所在，也是令冈田受限的枷锁。作为编剧从事动画创作 20 年的她，从来都把监督的喜好和制片人的决定置于自己的表达欲之上。她从不曾想象过，能用什么人的“100%”做出一部动画来。</p><p>甚至，就在推进《朝花夕誓：于离别之朝束起约定之花》（以下简称“朝花夕誓”）之初，还没有决定由冈田自己担任监督的时候，她曾经与一位本作监督候选人开会。对方提出了对企划的修改意见，冈田也当场表示了同意。</p><p>就在这时，一同参会的堀川社长问了一句：“这样可以吗？”</p><p>冈田这才猛然醒悟过来：这明明是她出于“想看你的 100%”的委托创作出的故事，可是当监督提出意见的时候，她就会轻易地让步。她归根结底是一名编剧，给出监督和制片人想要的东西的职业本能已经深入骨髓，就算想要放飞自我，也无法跨出这个框架。</p><p>她开始思考，自己的 100%，到底是什么？</p><p>于是，在写出第一版剧本之后，冈田鼓起了勇气，约堀川社长在居酒屋里开会。她一边用发抖的双手给刺身倒着酱油，却把酱油洒得满桌都是，一边提出：</p><p>“请让我来当监督。”</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a27af3d54.jpg" alt></p><p>为了做出一部“暴露自己的 100%”的作品，冈田审视了自己过去的创作。</p><p>在参与原创动画的时候，她经常偏爱“时间”和“职责”等主题。她认为，如果一个人的外表不会改变，就会微妙地无法胜任原本应该肩负的职责，与改变了的人的关系也会发生偏差。这就是作品中长寿种族伊奥尔夫诞生的理由之一。</p><p>在此前创作《风平浪静的明天》的时候，她原本想写的是仍然是初中生的向井户爱花，自 15 年的沉睡中醒来，与已经长大成人的木原纺相爱的故事。可是得知《福音战士》新剧场版讲述的是 14 年后的世界，她担忧撞梗，才有了后来我们看到的剧情。到了《朝花夕誓》里，她可以重新挑战年龄差带来的职责变化。</p><p>另外，冈田还喜欢写有所欠缺的人的故事。当自己作为编剧参与作品的时候，如果不把人物的缺陷写得简单易懂，就无法在监督和制片人等片组成员中形成一致的意象。但这一次，因为自己始终在片场，她就认为，就算缺陷比较复杂，也可以描写出角色所欠缺的东西、所渴求的东西、对对方要求的职责、对对方而言自己的职责。</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a2a6e7264.jpg" alt></p><p>以玛琪娅为例，她要求的对象是埃里亚尔。她害怕孤单，坚信只要自己是埃里亚尔的母亲就可以一直和他在一起。在玛琪娅眼里，各种关系当中，最强韧的是母子关系。所以她想要成为母亲。</p><p>玛琪娅是长寿的种族，生活的时间流速与人类不同。冈田认为，通过这样的设定，就可以强调人物的缺陷和职责，自己想写的故事也可以触及到更深一点的地方。</p><p>所以，作品虽然描写了母子关系，但这个主题其实是后加上去的。冈田并不是一开始就想写母子关系，而是想要描写非常强韧的人际关系、外表年龄逐渐拉开距离的男女、为了能够维持自我而渴求与他人相连的人的故事。而她认为，男性对母亲的感情会非常强韧，反过来，母亲对孩子也是如此。</p><p>有人说，母亲生来就具有母性。可是冈田的身边，有许多母亲却并非如此。她们不知道应该怎样对待自己和孩子的关系，感到非常苦恼。冈田认为，这些身为母亲没有自信的女性的苦恼，也是普遍存在的。</p><p>玛琪娅自己没有母亲。她好比是在努力成为一种“奇幻动物”，靠着自己想象出的母亲形象摸索，却不断碰壁。在最终宣言自己没能成为母亲之后，她却明白了答案。她和蕾莉亚一样，由于过于执着于成为自己理想中的自己，所以反而会不顺利。</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a2cd932a2.jpg" alt></p><p>冈田之前也写过亲子主题的故事，并将自己对母亲的心境与作品中的角色相重合。而在《朝花夕誓》里，她站在了母亲的角度，从另一个立场讲述这个主题。如此偏爱母子主题，这并不是因为她受到自己和母亲的关系束缚挣脱不开；而是她在塑造角色的时候，会思考“为什么这个角色会变成这样的人物”，并从自己的亲身经历出发，认为“不描写他母亲就无法充分塑造出这个人物”，所以最终难免会牵扯到母子关系上。</p><p>《朝花夕誓》的核心，始终是孤独的人们的故事，因此剧中几乎没有恋爱描写。虽然有生子、养儿，却没有在那之前的恋爱、结婚。埃里亚尔也不明白，自己对玛琪娅的感情到底是什么。冈田认为，这和自己作品《真实之泪》中真一郎和乃绘的感情有相似之处。</p><hr><p>《朝花夕誓》采取奇幻背景，一方面是因为冈田那一代人对奇幻有所偏爱，一方面是为了描写前述的时间主题；但还有一个原因，是冈田认为，在奇幻世界里，可以不做夸张化，写出更加真实的感情。</p><p>她举了一个例子：写校园题材的时候，高中生的文化祭是一个必不可少的内容。可是她认为，绝大多数观众看的，都是自己不曾在现实中经历过的开心的文化祭。这一类内容，虽然是贴近自己身边的题材，却是自己没有体验过的理想的形式。所以她想要反其道而行，在奇幻世界描写接近现实的情感。</p><p>冈田自己看漫画和动画的时候，经常被作中场景打动。写出打动观众感情的故事，也一直是她的一个主题。她希望写出“不会仅仅是一个故事的故事”，多少和现实有交界之处的故事。</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a30b3c914.jpg" alt></p><p>可是，《朝花夕誓》主打的亲情和奇幻等主题，在当今的动画界，很难拉到投资。所以，项目从开始策划到正式着手制作，中间耗费了很长一段时间。而即使在立项之后，预算也称不上充足。甚至电影的片头和片尾都请不起专门的剪辑师，是 P.A.WORKS 制作主任橘內谅太自己做出来的。</p><p>不仅仅经费有限，自冈田以下的制作团队，都缺少制作奇幻动画的经验。再加上冈田又是首次担任监督，在各方面都缺乏经验，制作在很长一段时间里都称不上顺利。</p><p>好不容易制作走上了正轨，又开始了宣传会议。负责宣传的人员纷纷面露苦色：“如果主打奇幻，就不好做宣传了”“不要强调亲子关系”。虽然宣传团队是为了让电影走近更多观众，才提出这样的意见，可是制作团队每当听到这些意见，都会感到沮丧。</p><p>然而，到了最后，正是这些艰难险阻，成为了制作团队的能量，鼓舞他们在种种恶劣环境之下，打造出了这样一部精美细腻的作品。</p><p>冈田自己被分配了一个工位，在 P.A.WORKS 办公，从而切身感受到了各工种制作人员的心境变化。动画制作耗时漫长，虽然人人都在全力以赴，情绪却也会有起伏。特别是电影不像 TV 动画，能够在制作过程中就看到观众的反应，所以很难长期保持较高的热情。冈田感受到，制作现场就像是一个生物一样，有自己的呼吸的脉搏。虽然她常常把“动画是集体工作”放在心头，但这一次经历让她感到自己终于真正明白了这句话的含义。</p><hr><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a33db18df.jpg" alt></p><p>作为一名编剧，当冈田看到自己写出的剧本变成完成的影像时，时而会感到意外：“原来这句台词，搭配的是这样的演技。”只因为一个表情、一个动作、或者是声优的表演，台词的印象就会截然不同。这种不同虽然经常会超出冈田的想象，却也不时会让冈田产生疑问。</p><p>但是，作为编剧，她想要接受所有的分镜和片场交上来的东西。因为那都是得到了监督批准的。剧本如果得不到监督的接受和批准，就无法成为决定稿。可是编剧无法判断监督接受自己剧本的理由，冈田也认为自己不可以去判断。所以，就算台词和表情会有所变动，冈田也只会认为，监督是从剧本里看到了这样的完成图。</p><p>换言之，成为了决定稿的剧本，是监督的东西，是只存在于监督心里的东西。监督觉得好的剧本，在监督自己的脑海里是用这样的表情说出了这样的台词，用这样的印象构造出了这样的场景。</p><p>在此之上，作为编剧，冈田能做的，就是在剧本里尽可能明确提示出自己的意图，使得监督没有误解的空间。这样一来，就算出现了变动，冈田也能接受：“是我写出来的东西不行。”所以，不管分镜做出了什么样的修改，她都不会有太多抗拒。</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a36302565.jpg" alt></p><p>如构成《朝花夕誓》基调的哀愁，是从个人的思考方法中产生的、非常暧昧的感情。它不像悲伤和焦躁之类强烈的感情，和从这种感情中产生的台词，人人都能够产生同感，就算没有相同的感情，也能接受人物的心境。</p><p>可这一次在《朝花夕誓》里，冈田担任的是监督。立场不同，她便认为，自己可以表现出平时不敢表现的情感：哀怨，愁闷，不能释怀……</p><p>所以，《朝花夕誓》里，很少有冈田招牌式的惊人台词。如预告片里选取的，都是“懦夫”“骗子”“忘了我”之类司空寻常的字眼。可是这些字眼，根据其安排的情景、状况、人物的说法、表情等，就具备了超越文本以上的感染力。</p><hr><p>在表达非常私密的心境的同时，冈田也有意寻找能让观众产生共鸣的部分，希望做出“不管怎么解读都是正确答案”的感觉。如作中蕾莉亚这样的角色，冈田便认为，自己作为单纯的编剧是写不出来的。蕾莉亚的言行费解，特别是最后一幕，在制作团队中都引发了猛烈的讨论。制作组还阻拦冈田，不让她说出自己的回答。</p><p>这样的做法，在 TV 动画里是很难实现的。TV 动画必须给出明确的正确答案和人物动机，以保证能够代入感情。那并不是为了观众，而是因为动画是在集体制作中做出来的，所以必须保证制作团队共有一个共通的间接。</p><p>而如今冈田自己担任监督，便认为自己可以做得和以前不同了。她通过自己参与频繁的会议、反复给出重修要求，将人物难以理解的内心变化和台词传达给了制作组。</p><p><img src="https://i.loli.net/2019/02/24/5c72a39c8883b.jpg" alt></p><p>堀川社长告诉冈田，既然她要当监督，那就算平常监督不会露面的环节，她也还是要参加一下。有一次，深夜 1 时，冈田在别的片场开会结束之后，要搭乘制作进行的车去 P.A.WORKS。那一部作品的监督就告诉冈田：“这个工种不需要监督检查的，你被骗啦。”</p><p>光一个作画会议，因为《朝花夕誓》有很多只参加了 Lay-Out 的人，再加上不同制作人员加入片场的时间点也不一样，所以有的时候，一个镜头要开 7 次会。</p><p>但是，对冈田自己来说，这些都是非常宝贵的经验。她发现，很多作画根本就不怎么读剧本，而是去读分镜。这样一来，她写出的剧本，首先必须要传达给演出家、在此基础上还得传达给作画。</p><p>另外，在此之前，她作为编剧，更注重作画中的表情演技，因为这和台词有直接联系。但是这次担任了监督之后，她深刻地理解了作画们重视动作的真实性的理由。如果人物的动作作为生物自然，就可以让观众一下子沉浸到作品世界中去。</p><p>这一次，冈田还自己参与了分镜。她感受到，剧本写起来好写的地方，和分镜画起来好画的地方，也是不一样的。虽然起点都是感情的爆发，但是分镜比起台词，更重要的是动作。她曾经认为剧本里的舞台描写写得太多是不尊重演出家，但如今，她认为还是得用自己的方式向演出家指明方向。</p><hr><p>在《朝花夕誓》里，冈田还处处灌注了她对制作公司 P.A.WORKS 的爱。如“能飞”“不能飞”一段对白，很容易令人联想到她首次与 P.A.WORKS 合作的《真实之泪》。在其他地方，她也加入了大量的自己心中“P.A. 式的东西”，想要做出一部整体上符合自己心目中“P.A. 式的作品”。</p><p>冈田对 P.A.WORKS 一直以来真挚细腻的制作心怀感激，喜爱以堀川社长为首的 P.A.WORKS 独有的精神和作品的气质。她在《朝花夕誓》里想要做出的，是“我的 P.A. 100%”。</p><p>可是，宣传却要借助她与别家动画制作公司合作的作品的名号——“‘那花’‘心叫’的冈田麿里鼎力之作”云云。同意这种宣传词的堀川社长，想来内心十分复杂。对参与了《朝花夕誓》制作的、以筱原俊哉监督为首的《来自风平浪静的明天》制作团队，冈田也感到非常愧疚。所以，她痛下决心要做好这部电影，让以后的作品可以打出“‘朝花夕誓’的冈田麿里”的旗号。</p><hr><p>总之说一下自己的感受，冈田麿里大家都知道的，铁血孤儿，希望之花成了她的败笔和网友的生草点，去年听说冈妈要做总监督，出来的新作一直忍住没看，直到国内上映才看。</p><p>画风很赞，不知道是不是我的错觉，每个原创动漫电影的画风跟TV动画的画风都不太一样，独特精美的画风，很适合这种故事。</p><p>情感把握也比较好，至少在影院的音响硬件下，川井宪次的BGM加持，感动的点很多</p><p>从我的角度看来，有缺点的是剧情，可能是因为讲的有关时间，对于时间点的跳动我觉得处理的不是很好，比如玛琪雅带艾瑞尔去城里，到艾瑞尔长大，艾瑞尔参军，和蒂塔结婚生育，再到最后玛琪雅过了几十年回来看艾瑞尔，这些时间跳转比较大的，除了最后一个，带给我的感觉就是：诶，为什么突然就这样了，哦这里过了很长时间。简单来说，就是有的跳的比较突兀。</p><hr><p>对于我来说，我觉得它在讲的是时间论下的母爱，时间论下的感情见的很多，举个例子，比如说《狼与香辛料》，小说结尾虽然是罗伦斯和赫萝结婚生子，但赫萝是狼神，人的一生在她的眼中不过一瞬，罗伦斯那一天必定比赫萝先到来，那赫萝呢？回归北方？又或是与罗伦斯一起死去？玛琪雅是长寿的，而艾瑞尔会先死去，《朝花夕誓》的最后给了我答案：我会一直将艾瑞尔的“希比奥尔”编织下去。</p><p>作为“离别一族”，一生便是邂逅然后离别，就像长老说的：爱上别人，就是孤独的开始。</p><p>因为他们是不老的，只能孤独地忍受着离别。</p><hr><p>剧中母爱的成分也占了很多部分，不管是玛琪雅，还是蕾莉亚，都是有了孩子之后变得没有了复仇之心，蕾莉亚尤其明显，作为一个母亲，她的行动必须以自己孩子为最高准则，很多次都可以逃走，但她因为孩子放弃了。因为被软禁，见不到自己的女儿，抛弃自己的传说一族的尊严去求别人让她见自己的女儿。</p><p>玛琪雅从已经成为尸体的母亲，却仍然紧紧抱住孩子的母亲手中，捡到了艾瑞尔，一路上玛琪雅学着如何才能成为一个合格的母亲，如何保护艾瑞尔，一路上有成长，有理解，有感动，有悲伤，有难过，不过这些不都是必须经历的吗？经历这些，才能理解相互的内心。</p><hr><p>对于最后，蕾莉亚终于见到女儿后，从塔上一跃而下，玛琪雅和古龙带着她一块飞走。</p><p>这一段不是很能理解，按照以往，母女相见，应该是感动，喜悦，而这块却没有这样，蕾莉亚大喊着要忘了这段其实忘不了的经历，梅多梅尔感叹道母亲很美。</p><p>可能因为离别，她们必定是孤独的，因为她们才带来了战争，不想承受离别之苦，便不如不在身边，让一切都寄托于美好的记忆之中。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;冈田麿里谈《朝花夕誓》的创作&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="ACG" scheme="http://artoriay.xyz/categories/ACG/"/>
    
    
      <category term="ACG" scheme="http://artoriay.xyz/tags/ACG/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
